**3789. – Scirpus alpinus** Schleich. – Plante vivace de 5-20 cm, glabre, à souche rampante stolonifère ; //tiges très grêles, simples, dressées, cylindriques-striées, //munies à la base de plusieurs gaines, la supérieure terminée en pointe foliacée ; épillet très petit (2-3 mm), fauve pâle, subglobuleux, à 2-4 fleurs, solitaire, terminal, dressé ; //écailles obtuses, //l'inférieure demi-embrassante, courtement mucronée, plus courte que l'épi ; 3 stigmates ; soies nulles ; //akène //brun, //trigone, mucronulé, lisse, sans mamelon terminal. //
Marais et bords des lacs des hautes Montagnes : Hautes-Alpes, Savoie, Haute-Savoie ; indiqué dans les Pyrénées-Orientales. – Suisse, Piémont ; Asie occidentale et boréale ; Amérique du Nord. = Juillet-août.